<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gllera</title>
    <link>https://example.org/</link>
    <description>Recent content on gllera</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Dec 2015 23:12:06 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Síntesis de voz</title>
      <link>https://example.org/2015/12/s%C3%ADntesis-de-voz/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 23:12:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/2015/12/s%C3%ADntesis-de-voz/</guid>
      <description>Seguramente alguna vez intentando leer un libro desde el móvil o tablet has desistido porque te producía molestias en los ojos de fijar la vista. Esto es algo que no dejarán de puntualizar los que anunciantes de libros electrónicos. Pero, ¿y si la solución a este problema es más simple de lo que pensamos? Dime si:
 ¿No te volverías a plantear la lectura en el móvil si en lugar de ser tú quien lee, es el móvil quien te lo lee?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autenticación en 2 pasos</title>
      <link>https://example.org/2015/12/autenticaci%C3%B3n-en-2-pasos/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 20:45:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/2015/12/autenticaci%C3%B3n-en-2-pasos/</guid>
      <description>La autenticación en 2 pasos consiste en valerse de una comprobación extra con tu móvil para poder iniciar sesión en alguna web. Nunca he sabido de alguien que la use y la verdad es que siempre me ha parecido que es un nivel de seguridad exagerado. Creía que con la precaución que tenía era muy improbable que alguien malintencionado robara mi usuario y contraseña además de que en caso de conseguirlo, de nada le iba a servir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suscripciones RSS</title>
      <link>https://example.org/2015/04/suscripciones-rss/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 23:43:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/2015/04/suscripciones-rss/</guid>
      <description>¿Qué internauta de hoy en día no tiene sitios webs que visite a menudo buscando alguna novedad? Seguramente todos o casi todos pero desde mi punto de vista pienso que son pocos los que conocen cuánto las suscripciones RSS les puede resultar beneficioso en esta tarea.
Mediante las suscripciones RSS consigues fácilmente ver de una vez todas novedades que han publicado la gran mayoría de tus sitios webs de interés (no todos los sitios tienen RSS).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El HTPC, un ordenador para todos</title>
      <link>https://example.org/2015/03/el-htpc-un-ordenador-para-todos/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 18:01:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/2015/03/el-htpc-un-ordenador-para-todos/</guid>
      <description>Hace cerca de 1 año y 6 meses que puse en práctica una idea que me pareció muy interesante y que es la de tener un mini pc usado exclusivamente a través de mi televisor en la sala. Como todo experimento, al principio no sabía si iba a resultar ser útil realmente pero sus posibles ventajas me convencieron a hacerlo. Quería facilitar la forma de ver cualquier vídeo en el televisor que no fuesen los programados en la TDT y además tenerlo siempre accesible desde internet para hacer otros experimentos informáticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Grado en Informática de la UPM?</title>
      <link>https://example.org/2015/03/grado-en-inform%C3%A1tica-de-la-upm/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 20:41:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/2015/03/grado-en-inform%C3%A1tica-de-la-upm/</guid>
      <description>Mi carrera académica a tenido sus altas y sus bajas a lo largo del tiempo. Modestamente siempre he sido de los estudiantes que mejores notas sacaban en clases, hasta que tuve que interrumpir mis estudios cuando me vine a España (antes vivía en Cuba). Por motivos económicos tuve que trabajar y estudiar y hubo un tiempo en que trabajé solamente, fue entonces que choqué con la realidad de que la mayor parte de la materia que se imparte en esta carrera no tiene utilidad práctica/teórica en un centro de trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cacheando el HDD</title>
      <link>https://example.org/2014/02/cacheando-el-hdd/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2014 21:15:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/2014/02/cacheando-el-hdd/</guid>
      <description>La tecnología SSD es bastante conocida por su buen rendimiento, en especial cuando se E/L (escribe/lee) en posiciones aleatorias. Incluso se han inventado discos híbridos que no son más que HDD con un SSD integrado de unos 20Gb comúnmente para hacer función de caché mejorando considerablemente su rendimiento.
Un HDD de 7200RPM moderno tiene aproximadamente estas velocidades:
Mientras que un SSD, a pesar de la variedad de modelos y velocidades que podemos encontrar, los más comunes tienen aproximadamente estas velocidades:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro método de usar Git con SVN</title>
      <link>https://example.org/2014/01/otro-m%C3%A9todo-de-usar-git-con-svn/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2014 22:25:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/2014/01/otro-m%C3%A9todo-de-usar-git-con-svn/</guid>
      <description>Si quieres usar Git y tus compañeros de equipo quieren usar SVN te mostraré un simple truco que uso con el que todos quedarán contentos. Si ya intentaste usar el comando git-svn que incluye Git para estos casos y no te fue del todo compatible con el repositorio SVN (como es mi caso) te recomiendo hacer lo siguiente.
La idea básicamente es “envolver” los repositorios SVN en un repositorio Git. Asi los cambios que se hagan en Git serán detectados por SVN y viceversa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué prefiero Git a SVN</title>
      <link>https://example.org/2014/01/por-qu%C3%A9-prefiero-git-a-svn/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2014 05:01:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/2014/01/por-qu%C3%A9-prefiero-git-a-svn/</guid>
      <description>Después de cometer muchos errores y decisiones incorrectas a medida que programamos software, encontramos la necesidad de usar un sistema de control de versiones que nos facilite hacer rectificaciones al código y trabajar el mismo proyecto con otras personas. A lo largo de varios años he trabajado con TFS, SVN y GIT, he investigado otros como Mercurial y Bazaar, de todos ellos para mí el mejor es Git y si eres de los que consideran que es más adecuado (según popularidad) su otro competidor más cercano el SVN, te comentaré por qué no es mi caso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iNUM – Llamadas internacionales gratuitas</title>
      <link>https://example.org/2014/01/inum--llamadas-internacionales-gratuitas/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2014 20:15:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/2014/01/inum--llamadas-internacionales-gratuitas/</guid>
      <description>En esta publicación comentaré acerca de un servicio de telefonía muy interesante y que pudiese representar el futuro de la telefonía a pesar de que todavía sea poco conocido, se llama iNUM y como su nombre lo indica es un número internacional, es decir, no varía no importa el país desde donde llames. Aparte de esto lo que lo hace tan especial es que funciona a través del VoIP por lo que aunque tu compañía telefónica te cobre abusivamente por llamar a alguna parte del mundo en específico, con esto puedes llamar y recibir llamadas gratis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi primera publicación – Mi Blog</title>
      <link>https://example.org/2012/01/mi-primera-publicaci%C3%B3n--mi-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 04:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/2012/01/mi-primera-publicaci%C3%B3n--mi-blog/</guid>
      <description>En este primer post quiero dar algunos detalles sobre mi blog ya que tengo pensado publicar cómo hago algunas cosas lo mejor posible después de estudiarlas detenidamente (a veces incluso hasta semanas) y así ayudar a otras personas que se encuentren en la misma situación y además para compartir la información :)
A modo resumen contaré sobre las tecnologías de mi blog:
Está hecho en WordPress utilizando una plantilla premium de Yootheme y está hospedado en Quijost.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>